(哲學討論)何為自私

近日同屋企人講起勇武派，屋企人就話衝完俾人拉左既人好自私，冇諗過身邊既人既感受，屋企人會幾傷心。
我就諗唔明，究竟為左良知社會犧牲自己前途既人係唔係屋企人口中既自私，定係為左屋企人感受而埋沒良知既人先係自私？我真係諗唔明